【7警結案】指曾健超拋棄公民黨 第四被告質疑其誠信

7名警員涉於佔領期間在添馬公園變電站暗角位置，毆打前公民黨成員曾健超案，第四被告劉興沛的代表大狀蔡維邦批評曾健超是「機會主義者」，性格不可信任，例如他在龍和道清場當晚戴著眼罩口罩向警淋水；又例如公民黨不助他出選功能組別，他便「拋棄」公民黨獨立出選。

法官杜大衛質疑辯方有何證據說曾「拋棄」了公民黨，反問若果一個人想參選，但黨不給他機會可以怎樣做? 蔡指可以等待機會來臨，法官笑言如果「真的很想選」，自然會離黨。蔡補充離黨可能會破壞選舉部署，杜官說這個不宜猜測。

蔡轉個話題，指曾健超憎恨警方，一有機會便會說其壞話；在龍和道淋水後，是曾率先向警方動武拒捕。而曾聲稱在暗角被打後，直到見到律師才正式投訴，是有所隱瞞，法官在考慮曾的證供時，應只給予極低比重。

咩logic

審死官裡面嗰種logic

即喺話你知，唔可以抛棄公民黨，打。。。因為知道你想抛棄公民黨

無得打就夾硬黎, 我以為係殅蟹先係咁

講埋啲無里頭既野, 即係話比人知我撐到無咩好撐,

如果咁都入唔到罪, 香港法律真係食得屎

打人變左論政

笑大人個口

比黑警打完仲向黑警投訴
個律師係咪比人打到傻左

劉江華、馮煒光、張炳良呢d就可信

個官取態都好明顯

應該入到罪

呢隻黑警應該死撚硬

係辯方太ON9,表名罪名成立左先玩質疑

正常啦 ，痴痴呆呆__ __ __ __

律師真係一個好仆街既行業

俾人打都要講誠信

香港真係痴撚左線

笑撚左

繼續打咪有錢收

冇悔意會唔會判重d?

想睇正理呢單case一定好好睇

做埋案例同教材

定左罪等感化官報告班黑警自然擺第二個樣出黎